「睇新聞唔會睇到好嬲嘅朝頭早」 - 林夕

「睇新聞唔會睇到好嬲嘅朝頭早」 - 林夕

鬍鬚為什麼會吸引到薯粉？看完他最新宣傳片，會更加明白。當了多年高官的人，懂得如何成功入閘坐地鐵這種貼地，其實沒那麼重要，但會說：建立「一個唔會因為唔同立場而unfriend朋友嘅社會」、「一個睇新聞唔會睇到好嬲嘅朝頭早」，就有如跟平民坐家裏上網看電視一樣，一劍椎心。

鬍鬚希望帶回：「一個像香港的香港」、「建立番有規有矩的制度」，正常人同此心，可惜知易行難；誰被任命之後，都要有規有矩聽大老闆吩咐行事，沒執行過頭就萬幸了。所以若我是選委，也不會說先看政綱，假惺惺扮真有獨立思考過。現實面前，只能看人的稟性，即使林鄭忽然放棄大有為，也談休養生息，憑她那副英明神武樣，一引述中央執意如何，不存在什麼什麼的空間，又怎麼能建立「一個睇新聞唔會睇到好嬲嘅朝頭早」呢？

選特首，竟然就看誰能平伏看新聞後的怒氣？為什麼不能，也只能先這樣了。別小看怒氣，怒火，長期火燒心，會燒毀理性、耐性，改變心性。有心人要有火，過了火，就會把吵架當辯論，警察係人，網民市民都係人，都有情緒。如今民情，情緒掛帥，看完了新聞不堪入目的嘴臉，忙着憤怒，忘了理性，沒等到冷靜沈澱，就把意見「發作」。

我向來不相信勉強將就和稀泥，會走出一條和諧的道路，不能避免的撕裂，撕開來看清楚是好事，但現在不是舔共藍絲就是港狗黃絲的謾罵場面，比手撕日兵神劇好不了多少，看討論帖子留言的常客，應該很熟悉這樣的香港。我們現在最缺乏的是理性與耐性。發洩很快捷方便，發洩完，就完了。

耐性不只是要等「像香港的香港」重現，是要有耐性，看理性的文章，有耐性組織一下以理服人的帖文。

每次看見註明「長文慎入」的提示，點進去才不過一千多字，都會問，這不是侮辱我們的能耐嗎？不，是我們自取其辱，不耐煩閱讀比情緒長一點的文章，本來已是我們馳名的習俗，再加上經不住政棍鼠眉賊眼的挑撥，動氣，眾多懶人包連懶人都沒精力消化，何況其他？

爭取合理對待的精神我們有沒有？有。想香港變得像樣點所需的見識與涵養？恐怕不夠，那個亂丟猶太人歷史的警察，別嘲笑得太早，這是十年樹木兼樹人的事。我理解的休養生息，是還我們一個平心靜氣的環境，為爭取所想的做好準備。不須陳義過高，只為這點，薯粉縱然也有情緒作祟的，但也不失為理性的選擇。

我又唔信佢上任市民就會睇新聞睇得好開心

一切都是因果報應
冇97就冇今日

冇得睇咪冇得嬲囉

屌你都你專心作詞算啦